@inproceedings{Cousin:CORIA-TALN:2023,
    author = "Cousin, Marie",
    title = "Vers une impl\'ementation de la th\'eorie sens-texte avec les grammaires cat\'egorielles abstraites",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes des 16e Rencontres Jeunes Chercheurs en RI (RJCRI) et 25e Rencontre des \'Etudiants Chercheurs  en Informatique pour le Traitement Automatique des Langues (R\'ECITAL)",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "72-86",
    note = "",
    abstract = " La th\'eorie sens-texte est une th\'eorie linguistique visant \`a d\'ecrire la correspondance entre le sens et le texte d'un \'enonc\'e \`a l'aide d'un outil formel qui simule l'activit\'e langagi\`ere d'un locuteur natif. Nous avons mis en place une premiere impl\'ementation de cette th\'eorie \`a l'aide des grammaires cat\'egorielles abstraites, qui sont un formalisme grammatical bas\'e sur le lambda-calcul. Cette impl\'ementation repr\'esente les trois niveaux de repr\'esentation s\'emantique, syntaxique profonde et syntaxique de surface de la th\'eorie sens-texte. Elle montre que la transition de l'un \`a l'autre de ces niveaux (en particulier la g\'en\'eration d'une repr\'esentation de syntaxe de surface \`a partir d'une repr\'esentation s\'emantique d'un m\^eme \'enonc\'e) peut \^etre impl\'ement\'ee en utilisant les propri\'et\'es avantageuses des grammaires cat\'egorielles abstraites, dont la transduction. ",
    keywords = "Grammaires Cat\'egorielles Abstraites, Th\'eorie Sens Texte, Paraphrase",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2023/461417.pdf"
}
